% vim: spelllang=es_es
% original section: Basic Life Support
\section{Soporte vital básico}

El Soporte Vital Básico (SVB) son los pasos a tomar cuando un paciente o no respira, no tiene pulso o ambos.
El SVB es a la vez respiración artificial y reanimación cardiopulmonar.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{images/binary/bls-flowchart.png}
\caption{Diagrama de flujo de SVB}
\end{figure}

\subsection{Tratamiento}

\begin{itemize}
\tightlist
\item Mire, escuche y sienta señales de vida durante 10 segundos
\item Si el paciente está consciente o respira, colóquelo en posición de rescate
\item Si el paciente no respira, llame al servicio de urgencias médicas y comience inmediatamente RCP:
  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item Realice 30 compresiones torácicas a 100 BPM seguidas de 2 ventilaciones
  \item Cada 2 minutos verifique si el paciente está respirando
  \item Si hay dos médicos presentes:
    \begin{itemize}
    \tightlist
    \item Médico 1 (a la cabeza del paciente):
      \begin{itemize}
      \tightlist
      \item Da órdenes
      \item Proporciona ventilaciones
      \item Prepara un DEA, coloca electrodos y realiza los choques eléctricos
      \end{itemize}
    \item Médico 2 (al lado del paciente):
      \begin{itemize}
      \tightlist
      \item Realiza compresiones torácicas
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\item Cuando el paciente comience a respirar, colóquelo en posición de rescate
\end{itemize}
